\section{Szybka transformacja Fouriera (FFT)}
\subsection{algorytm Radix-2}
Najprostszy algorytm FFT to radix-2 Naszym zadaniem jest wyznaczenie współczynników transformaty Fouriera jak najmniejszym nakładem obliczeń.

Zakładamy, żę całkowita liczba węzłów jest potęgą 2
$$
\begin{array}{rcl}
x_j&=&\cfrac{2\pi}{N} j\\
\\
j&=& 0,1,2,\dots,N-1\\
\\
N&=&2^r,\quad r\in \mathbb{N}
\end{array}
$$

\begin{equation}
	c_k = \langle E_k,f\rangle = \sum_{j=0}^{N-1} f(x_j)E_k(x_j) = \sum_{j=0}^{N-1}f(x_j)exp(-Ix_jk) = \sum_{j=0}^{N-1} f_jexp(-I\cfrac{2\pi}{N}jk)
\end{equation}

Osobno grupujemy składniki parzyste (j=2m) i nieparzyste (j=2m+1)
\begin{equation}
	p_k = \sum_{m=0}^{\cfrac{N}{2}-1} f_{2m}exp(-I\cfrac{2\pi}{N/2}mk)
\end{equation}
\begin{equation}
	q_k = \sum_{m=0}^{\cfrac{N}{2}-1} f_{2m+1}exp(-I\cfrac{2\pi}{N/2}mk)
\end{equation}
\begin{equation}
	\varphi_k = exp(-I\cfrac{2\pi}{N}k)
\end{equation}

Korzystamy teraz z okresowości wyrazów $p_k$ i $q_k$:
$$p_k + N/2 = p_k \qquad q_k + N/2 = q_k $$

Natomiast czynnik fazowy ma następującą własność:

$$
\varphi_{k+N/2} = exp(-I\cfrac{2\pi}{N}(k+\cfrac{N}{2})) =
exp(-I\cfrac{2\pi}{N}k)exp(-I\cfrac{2\pi}{N}\cfrac{N}{2}) =
-exp(-I\cfrac{2\pi}{N}k) = -\varphi_k
$$

Oszczędzamy czas wyznaczając tylko współczynniki dla $k < \cfrac{N}{2}$ ponieważ:
$$
c_k = \left\{
	\begin{array}{cc}
		p_k+\varphi_k q_k,&k<\cfrac{N}{2}\\
		\\
		p_{k-\frac{N}{2}} - \varphi_kq_{k-\frac{N}{2}}, & k \ge \cfrac{N}{2}
	\end{array}
\right.
$$

Kolejnym krokiem FFT jest podział sum w $p_k$ oraz w $q_k$ na sumy zawierające tylko elementy parzyste i nieparzyste. Po podziale liczba elementów w każdej z dwóch powstałych sum jest dwukrotnie mniejsza niż w elemencie macierzystym.
Proces rekurencyjnego podziału kończymy gdy liczba elementów jest równa 1
\subsection{wykorzystanie FFT do szybkiego mnożenia wielomianów}

Chcemy obliczyć iloczyn dwóch wielomianów:
$$
P(x) = \sum_{i=0}^{n-1}a_ix^i
$$
$$
Q(x) = \sum_{i=0}^{n-1}b_ix^i
$$

Jeśli stopnie wielomianów się różnią, uzupełniamy zerami, tak aby je wyrównać.

Iloczyn wielomianów
$$
R(x) = P(x)Q(x) = \sum_{i=0}^{n-1}a_ix^i \sum_{i=0}^{n-1}b_ix^i = \sum_{i,j=0}^{n-1}a_ib_jx^{i+j}
$$

Dokonujemy re indeksacji wskaźników:
$$ i+j = k \quad \longrightarrow \quad j=k-i$$
$$R(x) = \sum_{k=0}^{2n-2}\sum_{i=0}^{n-1}a_ib_{k-i}x^k = \sum_{k=0}^{2n-1} c_kx^k$$
$$c_k = \sum_{i=0}^{n-1} a_ib_{k-i}$$

Jeśli współczynniki wielomianów potraktujemy jak współrzędne wektorów, to c jest ich splotem
$$c=a*b$$
$$c=FFT^{-1}[FFT(\tilde{a})FFT(\tilde{b})]$$
$$\tilde{a} = [a_0,a_1,\dots,a_{n-1},a_n,\dots,a_{2n-1}]$$
$$\tilde{b} = [b_0,b_1,\dots,b_{n-1},b_n,\dots,b_{2n-1}]$$
$$a_i,b_i = 0 \iff i > n-1 $$